片段證施襲者另有其人 裝修工獲撤襲警罪

#九龍城裁判法院第七庭
#鄭念慈裁判官
🕤09:30
👤孫(26) #審訊 (#1224尖沙咀 襲警)
控方決定不提證起訴被告
🎉撤銷控罪🎉

🧲辯方訟費申請被拒

在上次排期審訊後，警方發現錄影片段，控方決定不提證起訴被告人。當初檢控沒有片段，是6月警方在另一審訊時見到該片段，認為可以幫到被告不起訴。第一時間吿知辯方

辯方訟費申請：
被告因為點錯相被拘捕，沒有做任何事情自招嫌疑，不是因為技術性原因。控方說參考完片段發現捉錯人，犯案的另有其人，是為點錯相

控方反對訟費申請：
控反對觀點是被告有做出自招嫌疑的行為邀請法庭看現場片段。警方準備了相關截圖。現場很混亂。先是女警被踢了一腳，被吿與施襲者裝束似位置近，警方追截時後被被告攬住。考慮後控方決定不會用其他罪名起訴被吿。

而辯方對片段有不同看法，反對被告攬住一說，稱被吿被正追截踢警疑犯的便衣亂棍打中，向後跌時，與警身體接觸，並非攬住。要點三個，第一，動作是被告被打失平衡；第二，被告一直在柱後面，根本不知道有襲警；第三，被告根本不知道這是警員

法庭最終接納控方所說，裁定是自招嫌疑的情況。被告有從後攬住其中一名警務人員的動作，顯然令警員誤會，特別被告當時裝束與施襲者一裝束難以分辨，被告沒有面對阻差辦公控罪，不會有進一步說法，但之所以被捕被控必然屬於自招嫌疑。拒訟費申請

721真相求手足幫手backup
新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

拒訟費申請

重點係9拉完
俾人踢爆冇襲警
狗官都唔批訟費

會有咁好死?

9拉冇後果

「自招嫌疑」

係香港，後生仔俾黑警鳩打鳩拉都無問題，因為自招嫌疑